無警察 萬人蒙面和平遊行

無警察 萬人蒙面和平遊行

逾萬港人昨蒙面在港島參與反緊急法大遊行，拉起巨型「林鄭蒙心」直幡力抗惡法。許頌明攝

【絕不屈服】

【本報訊】香港人，反抗！蒙面惡法生效後迎來首個周日。逾萬「和勇不割」的市民自發參與「10.6反緊急法大遊行」，他們冒雨到港島街頭，撐起雨傘、佩戴口罩或面具，從銅鑼灣至中環流水式前進佔據軒尼詩道，現場未見有警方戒備，氣氛平和。與此同時，有網民發起「九龍革命」，大批蒙面人士抵達尖沙嘴一帶，並向旺角、太子方向前行，港島雙邊同反惡法。

記者：何家朗 林俊謙 盧珮瑤 張雅婷

相關新聞：西環集中營：緊急法未止暴先損金融地位

市民帶備各式面具上街，抗議強推蒙面法。王子俊攝

港島遊行昨午2時開始，壹傳媒創辦人黎智英、民主黨前副主席單仲偕及民主黨成員莊榮輝打響頭炮，率先行出軒尼詩道，並佔據近怡和街東西所有行車線，大批巿民尾隨。位於隊頭的遊行人士，手持一幅大型黑布標語，以白字寫上「香港警察蓄意謀殺」字句，參加的市民沿途高叫「五大訴求，缺一不可」、「解散香港警隊」和「光復香港，時代革命」等口號。

張達明轟林鄭一錯再錯

警方下午2時11分發稿，指在場示威者正參與未經批准的集結，並警告示威者立即停止任何違法行為，但現場未見有警方戒備，氣氛平和。當隊頭行至灣仔政總天橋時，數名防暴警察站在橋上駐守，兩部載有防暴警員的警車亦駛至，但未有採取行動。

港大法律學院首席講師張達明昨戴上口罩現身港島街頭。他透露，自己主要在觀察，但被不少市民認出及打招呼。他指，見到參與遊行的市民絕大多數戴上口罩，反映政府做法倒行逆施、引來更大反抗。而政府透過引用《緊急法》訂立《蒙面法》，並非處理核心問題，亦無法改變民心，比起當初《逃犯條例》修訂繞過立法程序直上大會，今次徹底繞過立法機關，更是一錯再錯。

越是打壓，人民越要反抗。自稱是和理非的黃先生戴上口罩及鴨舌帽，他稱從未試過以這個裝束上街，「我呢個造型係畀警察睇，今次真係忍唔住，一定要出嚟」。他形容政府現時強推蒙面法反映政府無能，「問題可以解決嘅時候又唔解決，到個問題不斷擴大，都只係識得火上加油」。

市民以各種方式蒙面挑戰惡法。謝先生以毛巾蒙面，謝太更購入太陽帽把整塊面遮蓋，「我都係抄返嚟，有朋友（蒙面法通過後）即刻買咗頂，進可攻退可守」。兩人批評蒙面法極不合理，「𠵱家連有不反對通知書嘅遊行都唔畀蒙面，咁即係想點？即係公務員唔使再出嚟遊行啦？根本就係打壓言論同遊行自由」，又指現時港府隻手遮天，「𠵱家返咗封建時代，佢（林鄭月娥）係皇帝，話乜就乜」。

相關新聞：鏟行人路撞3女 的士司機遭私了

至3時50分警放催淚彈

遊行隊伍一直沿電車路向西行，經過灣仔、金鐘時，不斷有其他市民加入，亦有市民沿途不斷喊口號表達訴求。而政總西翼近添華道有數十名警員廣播，要求市民除下蒙面物品，有警員一度舉黃旗，並用強光照射現場人士，後方亦有水炮車戒備，市民向警方高叫「黑社會」、「解散警隊，刻不容緩」。警方終在下午3時50分在金鐘道向灣仔方向發射第一枚催淚彈驅散人群。

上一則
上一則
元朗19中學「禁戴罩違兒童公約」

下一則
下一則
醫生上街 轟帶政治入校園

西環集中營：緊急法未止暴先損金融地位
鏟行人路撞3女 的士司機遭私了
警濫暴 救護中彈 被捕男捱踢
多區搜巴士截「漏網之魚」
解放軍首舉黃旗 警告：衝擊後果自負
毒煙瀰漫 警扯低記者面罩
港台兩記者遭汽油彈燒傷
12大專聯署「蒙面法摧毀法治」
元朗19中學「禁戴罩違兒童公約」
醫生上街 轟帶政治入校園
面具百花齊放
千人「九龍革命」和理非撐前線
緊急法覆核 高院排快期審
廢立特首話事大狀： 繞過立會違基本法
政府稱有效 無視港淪死城
莫乃光：封網勢毀電訊 IT業
容海恩盲撐：針對理性市民
防暴擅闖中大 浸大拘5學生
躁警鬧藍灣半島「曱甴竇」
父母帶仔踩單車 警恐嚇非法集結
追斬市民遭圍毆 持刀漢被捕
瘋駕案現羅生門
醉漢拆路障撩交打被爆頭
商場、投注站關閉 儼如戒嚴
男護辭職落區 撼林鄭顧問
職業治療師 覺醒推動深耕
蒙面法掀怒火全城抗爭還拖

勿拆黨鐵！！全民被罷工！！

三樣香港人應同樣憎恨既野：
政府、黑警、黨鐵

呢三樣先係主線
你個啲乜鳩紅藍店，我理撚得你幾時搞？
個啲要休息，冇問題，但黨鐵而家咁撚樣你都唔食住上，令到全港自動罷工，咁我真係代表我全力支持既香港政府多謝你為香港既經濟服務